# å¾…ã¡è¡Œåˆ—ç†è«–

å¿œç”¨æƒ…å ±æŠ€è¡“è€…è©¦é¨“ã«å‡ºé¡Œã•ã‚Œã‚‹å¾…ã¡è¡Œåˆ—ç†è«–ã‚’ã€å…¬å¼ã®å°å‡ºã‚‚å«ã‚ã¦ã¾ã¨ã‚ã‚‹ã€‚

## ãƒã‚¢ã‚½ãƒ³éç¨‹

å¾®å°æ™‚é–“ $\Delta t = 1/n$ ã”ã¨ã«ã€ç¢ºç‡ $p = Î»/n$ ã§ã€Œèµ·ã“ã‚‹ã‹èµ·ã“ã‚‰ãªã„ã‹ã€ã‚’åˆ¤å®šã™ã‚‹**ãƒ™ãƒ«ãƒŒãƒ¼ã‚¤è©¦è¡Œã‚’ç„¡æ•°ã«ç¹°ã‚Šè¿”ã™**ã€‚

å˜ä½æ™‚é–“ã®é–“ã«ä½•å›ã‚¤ãƒ™ãƒ³ãƒˆãŒç”Ÿèµ·ã™ã‚‹ã‹ï¼ˆ$k$ å›èµ·ãã‚‹ç¢ºç‡ï¼‰ã‚’è€ƒãˆã‚‹ã€‚

```math
\begin{aligned}
P(X=k) &= \binom{n}{k} p^k (1-p)^{n-k} \\
\end{aligned}
```

ã“ã“ã‹ã‚‰å¼å¤‰å½¢ã‚’é€²ã‚ã‚‹ã“ã¨ã‚‚ã§ãã‚‹ãŒã€ä»Šå›ã¯ç‰¹æ€§é–¢æ•°ã‚’åˆ©ç”¨ã—ã¦ã¿ã‚‹ã€‚

ãƒ™ãƒ«ãƒŒãƒ¼ã‚¤è©¦è¡Œã®é€£ç¶šã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ã‹ã‚‰

```math
\begin{equation}
X =Y_1 + Y_2 + \cdots + Y_n
\end{equation}
```

```math
\begin{aligned}
Ï†_Y(t) = ğ”¼[e^{itY}] &= e^{it \cdot 1} p + e^{it \cdot 0} (1-p) \\
                    &= 1 - p + pe^{it}
\end{aligned}
```

ç‹¬ç«‹ãªç¢ºç‡å¤‰æ•°ã®å’Œã§ã‚ã‚‹ã‹ã‚‰ã€ç‰¹æ€§é–¢æ•°ã¯å€‹ã€…ã®ç©ã«ãªã‚‹ã€‚

```math
\begin{aligned}
Ï†_X(t) &= \prod_i Ï†_{Y_i}(t) \\
       &= \left( 1 - p + pe^{it} \right)^n \\
       &= \left( 1 + p \left( e^{it} - 1 \right) \right)^n \\
       &= \left( 1 + \frac{Î» \left( e^{it} - 1 \right)}{n} \right)^n \\
       &\xrightarrow{nâ†’âˆ} e^{Î» \left( e^{it} - 1 \right)} \\
\end{aligned}
```

$nâ†’âˆ$ ã®ã¨ãã«ç¶šã‘ã¦è¨ˆç®—ã—ã¦ã„ãã¨ã€$e^x$ ã®ãƒã‚¯ãƒ­ãƒ¼ãƒªãƒ³å±•é–‹ã‚’ç”¨ã„ã¦

```math
\begin{aligned}
Ï†_X(t) &= e^{-Î»} \cdot e^{Î»e^{it}} \\
       &= e^{-Î»} \cdot \sum_{m=0}^âˆ \frac{(Î»e^{it})^m}{m!} \\
       &= e^{-Î»} \cdot \sum_{m=0}^âˆ \frac{\left(Î»e^{it}\right)^m}{m!} \\
\end{aligned}
```
